[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#61

Newegg/AOC/Philips為中資公司

不想自行做功課, 只求快想省時間,
對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.
偶而才來看看, 基本上也不用期待

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2019同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容
另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡2080或以上才有資格跑, 顯示卡差只能降解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.
7. HDR10=格式，HDR400-1400=認證。目前主流HDR資源都係HDR10格式 市面上HDR MON HDR10性能有高有低 所以VESA 搞左個displayHDR認證
分為HDR400/500/600/1000/1400 另外仲有UHD premium認證 大概等同HDR1000 冇任何認證會只標支援HDR10

建議 LIST
2K 144HZ VG27AQL1A / XG279Q
4K 60HZ VG289Q
4K 144HZ XG27UQ / 27GN950-B

Display Port 1.4 線

想問下ips 個mon 4隻角係咪漏光係必然

係咪有巴打係美森買左vg289q1a?有冇LINK?

基本上係

有FALD會好D

屌，就咁search 咪有囉

咁明顯係咪都係正常

好誇張
咩型號?

曲
ips既話至少144hz加少漏光
VA要200+hz
至少2個hdmi 1個dp
最好有pip

而家用緊xb271hu，唔大出血真係好似換唔到提升體驗既21:9 所以諗諗下都係換g7算

咁誇張

HKD 2,359.98 + 無進口費用押金且 HKD 504.52 運費配送至 香港 ?

點先有回贈呀？

唔知係咪因為開左HDR 亮度最高有關係

credit card rebate 咋嘛

亮度有直接影響

內置牛同外置牛有咩優缺點
sorry 電腦白痴
係咪無得調較高低左右

邊張可以rebate 200咁多呀？

點解VA要高Hz過ips？

係冇得較高低左右同横直，所以度清楚先

外牛咁大只，又熱

8% livi
每個月上限得三百

個電源插頭洗唔洗轉插

內置牛, vg289q1a 明顯幾厚下
如果你要較高低就買返vg289q 或者自己買隻vesa mount

自己買條c13 power cord

Va拖影嚴重 同hz數下無ips效果咁好

嘩屌影相都咁明顯真實咪仲誇

明白
另外題外話ON9一問
個MON諗住插埋電腦
我部電腦好舊,display card仲係GTX960
重申係電腦白痴
係唔係應該PS5用HDMI插呢個MON
而PC用DISPLAY PORT插?

mag274qrf-qd用displaycal應該揀邊隻correction
有人話用PFS phosphor WLED family, 又有人話用white LED family, 好亂

pc 用hdmi 都得

試下auto

Mox 5% + prime 2% top up

prime 2% top up?

自己google 下都唔識就咪學人買平嘢啦 餵到咀邊仲要人隊埋入去比你

其實我知係乜，不過以為香港用唔到
我仲一路有俾錢買prime

今次$2800 幾蝕左幾十蚊
下次賺返佢

anyway, thanks

乜Hz同g2g response time有關係嗰咩？
真係唔識
我覺得真10ms已經好夠做
利申眼殘

有冇人用緊XG27UQ 或其他4k mon玩switch game個畫面會lag？

ps5好似都係得hdmi port
如果唔係用hdmi-dp線 基本上只有laptop/pc會用到dp

咁PC 有無話用DP 定HDMI 好
少打機 多數睇片上網（ps5 睇netflix 係咪會靚d?)

pc用DP好D
HDMI2.0唔夠頻寬出4K 10BIT RGB 60HZ HDR
但GTX960太舊只能用HDMI出HDR

明白曬
感謝巴打

唔係喎
960好似唔支援HDR

都唔期望張卡咁舊玩到d 咩畫質
不過如果張960用到dp ,咁可以吉返個hdmi 出來
可以插其他野

i mean 個mon 吉返個個hdmi 插口出來

外置牛死咗你就咁買過隻就得，但係就拖住舊嘢
內置死咗你要成個mon換，少個火牛無咁累贅

最後買左有外置牛版

帶電筒+放大鏡check

VG289今日响大塊田入手，唔柒等GN950了

有現？

現貨2999送隻64gb乳牛手指，隻GN950等L到佛誕都未有，疊埋心水用VG289等GP950出先再算

1月個期問過，話下一水3月到，但派幾多隻唔知，輪唔輪到都唔知

早個月美森買左，訂都退埋了

香港得gn950真係過埋佛誕都未有

冇144喎

報告下
用Quantum dot LED(Samsung QLED Q9) cal出黎數字上最靚仔，講真肉眼就完全冇分別

我都想要144，問題係等咗3個幾月都無貨

連UP850都到咗貨，真係谷L氣

點解會冇分別
冇安裝描述檔?

我意思係唔同correction冇分別，同未cal前梗係有

請教一下

ASUS XG27UQ
卡係titan x
得DP 1.2 NON SUPPORT HDR/DSC? (17.28 Gbit/s )
同HDMI 2.0B SUPPORT HDR (18GBGbps)

HDR / FPS 144 / 60 mhz

1. 用DP?
2.用HDMI +靚CABLE

打下TOMB RIDER, CIV6

向各位請益研究下

大塊田即係邊到

換卡吧
Maxwell架構太舊
玩4K GAME冇力
HDMI同DP版本過時
你肯定係HDMI 2.0B?

應該係centralfield

肯定係hdmib, 睇過spec

頂住先，只不過用唔盡隻mon(非fps/move)

睇下setting同線材器材最大化

遲d打new world/同bg3

原本諗住出3090，而家一卡難求。

買咗隻 LG 24UD58駁m1 mba
用usbc hub連hdmi
個hub support 4k 30hz
但係播啲片都係矇矇地
求教
利申電腦白痴

問佢攞翻囉

買野唔好貪果盤。

係收銀無啦啦送俾我

係呀，無光無死

跨時空顯示卡
TITAN X Maxwell Release Date Mar 17th, 2015
HDMI 2.0a was released on April 8, 2015
HDMI 2.0b was released March, 2016

除非你個張係TITAN X Pascal
有HDMI2.0B+DP1.4

聽朝再望望，可能我攪錯

好彩mon無事

研究完。

都係用dp port.

結論，想盡用都係要換卡。

今朝試hdmi hdr 4k YouTube係會lag

關左dp /hdmi 分別唔大。

dp 有gsunc support. 禁用dp.

hdr 暫時封印。等換於。

由21inch 換做28inch 覺得好大
想問有無d software 係可以好似ipad 咁快速split screen 同時睇兩個網頁
次次自己拉個視窗有d 煩

WIN+方向鍵

windows + arrow key
Mac 好似要裝d third parties software, Google 下應該有

thanks 兩位巴打，原來咁簡單，我究竟on9 咗幾多年

thanks 巴打

做野用開，要check資料一秒搞掂
係屋企轉番Mac要習慣下

原來有21.... 我24 想換32

想問下6000蚊樓下打機mon最好選擇係咪Alienware aw2721d

話說啱啱入手咗隻 LG 27UL500
佢冇內置喇叭
原本就打算電腦插 display port
ps4 同 sound bar 插落 hdmi
但發覺係電腦係出唔到聲
我係咪搞錯 d 野

fi27q-x

Spec 同價都算好
但聽講qc麻麻 但我未用過唔知啦

貴咁撚多
人哋仲要有真g sync

+多一千啫

千幾
仲一定要去法奧要有保

7000有找
要色水+高hz係得q-x

我都係嗰度買 啱啱換咗了
佢開多部俾我睇 都係有光點
唯有拆第三部 佢話有機會成批貨都係咁
如果都係唔得就要再聯絡供應商

最後嗰部我接受到 就ok算 返去再認真望多次

建議你哋開全黑返去睇多睇 4K 啲pixel好細粒

死點其實可以接受
光點就😭😭

G27Q有無巴打用過覺得個喇叭點？上網review好少講

張台幾深幾長
同埋個MON掛牆?

發到聲囉
唔好有咩期望

US JP DELL 搵集運? 可唔可以分享下入手流程

唔該CHING, 咁你用邊間轉運?

用mouse 拉個window 拉到最左同最右都有一樣效果,

其實仲可以1分4 window + 左/ 右 & window + 上/ 下,就會變4份1, 我返工成日用

直接window + 上係變最大, window+下係收埋

想問下 samsung m7 點睇

成7000不了

但dell聽聞都少壞

岩岩買左Benq EW2780 插到ps4玩到 但係插電腦hdmi開機loading完就無反應 有無巴打識點搞 hdmi插之前個mon都得 用緊GTX 1060 6gb

個機械臂有無LINK/圖睇
我張台又係同你差唔多深闊想換moon用掛臂但搵黎搵去搵唔岩

巴打張台唔係入牆? 點裝隻ARM

用開imac retina 4k 如果想代替 有邊隻推薦 有冇啲好hz而同retina 差唔多靚

Up

PA32UCG

mon 個 input signal 轉左做 電腦入個 hdmi 位未
或者試下 safe boot 睇下有無畫面
如果有就去硬件管理個度睇下 windows 認唔認到你個 mon 認唔到可能就要 download driver

Mon已經set左 input果個 但係搵唔到 無signal
Download driver係指benq官網果個？down左都無咩反應

換線或頭尾對調再入
或者換去 ps 無問題個位再入
每次試都要熄左電腦重新開機
再睇下 mon 入面有無得揀 hdmi version 如果有就轉另一個再試
再唔係就重設個 mon setting

插黎插去 重新開機幾次終於得左thanks巴打

見到有巴打有十幾廿粒光點，嚇親咗我，本來已full pay 凶宅，但今日去咗退錢。因佢太遲先有貨到，周圍walk in 都有貨，但佢仲未有貨。居然同我講話代理先派腦場，之後先到凶宅，估唔到佢咁冇牙力。

4K mon 又要重新揾過，希望遲的有VG289Q1A

有無巴打對MP271QP有研究
上網search唔到d開箱文
係咪出左無耐 想問下依隻抵唔抵屌

上年3月係NEWEGG買左個vg289q用到e+
諗緊換唔換左佢買隻2k144 ge mon用好

其實對隻mon冇咩大投訴, 冇光點死點
果陣為左隻2077買左張3080+呢個4k mon黎玩
前2日爆左之後, 賣左張3080買左張6700xt後
張6700xt 推4k game有d吃力
諗緊換番個2k mon會唔會好不智

因為我隻mon係水貨, 應該都賣唔到高價
我諗賣完佢, 之後買番隻VG27AQL1A 我諗差唔多要補番成2000蚊先買到

呢個價錢邊度買？

你補錢買張勁卡好過換mon 啦

shit，睇左以為2070

見到呢排都冇咩3a大作岩玩
所以先放左張3080, 買張6700xt打下機
我自己主力玩下單機game(巫師3)同共雪隻wow
之前用3080果陣玩巫師3推盡keep 60fps冇難度
依家換左6700xt後，全開4k大約40-50fps左右
要60fps 要教低少少先得

同埋張6700xt主打係2k畫面
所以諗緊換隻2k mon會唔會好不智

雖然張6700xt都唔夠推2k 144[sosad

vg289q中央田同2000fun都有現貨，各位巴打會揀去邊間買

3090都唔多夠力

無腦開盡所有特效
3090都只夠玩1080p

真

其實用緊4k mon, 我驚依家番唔到轉頭用2k
其實我要求只要順暢60fps我就滿足
最衰係我買左張6700xt, 為左4k 60fps, 要降低少少畫質先可以順暢60fps玩
降到2k 可以開高少少畫質都可以穩到60fps

用緊4k mon, 隻game入到去2k, 好似好朦咁
所以先諗緊換番隻2k mon會唔會好d而已

btw, thx bro

4k +2k mon一齊用
一個睇片，一個打機

想買個4K IPS 32吋mon，有無推介？

4k mon開1440p有d人覺得blur
有d人又唔覺得

利申 覺得blur

有錢就PA32UCG/PA32UCX-PK

pa32ucx-pk

PA32UCG 有貨咩？

應該未開售 等下

打緊隻狼
有144hz 真係舒服好多
即刻畀人斬少幾多

＊幾刀

爬過下文 見都有人問過
但好似冇人答
有冇用家用緊giga g34wqc
見好平又有hdr400 144hz 想轉

想問下依家平價IPS睇黑位仲係一舊舊？
新mon想用VA

M27Q邊度買好...法奧？

唔怕爆可以買

之前睇中左一個三叔曲面27吋C27R500
平時都係睇下劇打下D舊GAME,
會用黎打switch
係咪夠曬用嫁啦?
請問下有無差唔多價錢但再好既推介呢

出現了, 果部拎左番去Sales爽快退錢回水! 走左幾轉, 我當我黑仔算唯有再等下U2720Q有咩表現

原來LG 32UL950同Asus PA32UC差唔多價
點解會咁

PA32UC 本身賣 2萬 跌到落1萬
32UL950 一直都係一萬 所以唔抵

大家黎試下黑色深度測試
我個 27吋 ips mon 完全睇唔到頭四格
我呃自己睇到第五格

我PA32UC之前TEST過 好似只係睇唔到第1格

BTW 廣色域MON要轉sRGB/REC.709 否則會過飽和睇唔到更多

2都勉強睇到
太陽落再睇睇

iphone xs 較到最光，頭五格都睇唔到

地底果層

我用緊27 4k 60hz 想轉27 2k 240hz真g-sync，我怕頂唔順個畫面但又好鬼憎成日畫面撕裂 4k144真g-sync個價錢自己又過唔到

想請教下各位巴打，如果我想買隻mon 主要黎打xbox series x, 少睇片同戲。但又想買隻大d 既mon, budget 4k 內。

VG27AQL1A
G34WQC

哩兩隻邊隻好？都support 到series x 1440p 120hz?

thanks

你隻27 4k 60hz冇freesync/adaptive sync咩

我部xs唔洗最光都睇到第2格

雖然我最後換咗 但係其實離遠正常距離係睇唔到

流動mon 有咩推介？

請教下XG27UQ玩1080p會唔會蒙?
因為驚推唔到4k 144
但又會玩下大作 用4k

三叔嗰部M7好似幾正？

不過睇youtube片話插HDMI得30Hz唔知真唔真

MacBook 拉到最光
睇到哂5格

最近睇中佐Msi MAG273R
落過SSP同MK都唔覺有Demo 淨係youtube睇過D人開箱文
請問有冇巴打用緊 想拎下overall評價

EV2450 , 27GN950 全部都睇到

BLACK LEVEL差既IPS反而容易睇晒
因為黑變灰

有HDMI2.0點會得30HZ

我部陳年24UD58都輕鬆睇到晒
PA32UC熄local dimming 變返灰色都會容易睇D

我係第一個睇唔到，即係算好唔好？

想問 asus tuf VG249Q掂唔掂，見其他牌子平幾百
定有冇咩推介,144hz mon

I5 10600
GTX 1660sup
16GB RAM

本身係想買VG259QM但FPS好似唔夠用

睇得越多越好
不過就應該唔好夾硬推到最光去睇
用番正常光去睇咁就太概可以知道你個 mon 正常用時嘅表現
我諗無人會較到最光去睇戲打機掛

有冇師兄知Samsung m7 幾時有貨

acer x27
開70nit , 第一格睇到少少
開500nit, 輕鬆睇第一格
開埋local dimming 會易睇左

睇spec，我用gn950同ev2450,對比都係1000：1

但主觀感受，自己覺得實際用落隻ev2450黑位係好少少，打機暗位，暗得黎係睇到多d細節位

同一隻game同一個位，低光暗位冇咁多色染

隻lg用落黎，暗位有d偏紅紫

lg有冇開sRGB MODE

印象中2隻都係開sRGB, 較左一輪都出唔返，就冇心機攪，是但較左個順眼d既，去推埋隻game既主線，之後就冇左件事照用

EIZO正路會好過LG
LG調校能力一向都係一般般 電視同MON都一樣

有無咩曲面27吋Mon性價比高嫁

當年買隻24”都係lg同eizo比較

最後啱筆直，實機睇過順眼就揀左eizo

雖然（相對）貴價買低spec， 但幾年用落黎真係冇乜怨言

一般打機文書都幾滿意（或者係冇乜點出去睇新moon,冇比較冇傷害，我隻gn950都係睇spec盲狙）

比較想知行VA panel同IPS係咪真係好大差別
諗緊M7定VG289Q

VA優勢得對比度同黑位

上年年尾兇宅訂咗vg289q 今個禮拜終於送貨

27gn950 marketing做得好
nano ips (洗腦 1ms gtg)
幼邊框 (漏光勁）
HDR600 (殘廢local dimming)
不過香港賣得平

G27cq4

到時幾時有GP950

佢本身個定價係吸引，4k 144平價係得3隻

老實吸引我買都係幼邊框，但我開低亮度，唔算太影響到，叫接受到

Hdr，gtg都係半呃半垃圾就預左

Lg呢隻重話可以超上160hz( 有幾多game可以4k全開 跑滿144阿）

總括黎講呢個價錢有得玩4k 144算係咁

想問下benQ EW2780 點解會係推介既？
見依個價錢但好似好其他牌子都好似好過佢

開咗箱未？

各位, 除左ergotron monitor arm, 仲有冇D 平靚正choice?

10 bits係唔係點都好過8 bits + FRC?

yes
但對一般人來說10bit不是重點

明明上一代係VA

IPS比較受市場歡迎

送貨包唔包光死點?

IPS 啲色靚好多既

我都諗緊買呢部
唔知幾時公開發售
而家要迫你join nowtv先買到

一般人

micro LED

好少10bit content
HDR10 content係10bit 但隻mon做好調光同色域先算啦

創作者將作品放上網又咪係變返8bit

用10bit+Adobe RGB/Pro photo
放到上網都變成8bit+sRGB

有排先真10bit

win 10又係得srgb

我覺得PG27UQ 8BIT+FRC 但用量子點
整體畫面靚過PA32UC真10BIT

why?

色域數字上係PA32UC好過PG27UQ
但友達量子點光譜勁 出黎d色靚d
PA32UC我研究咗好耐 應該係KSF螢光粉
用過朋友部PG27UQ真係有分別 8BIT+FRC我見唔到斷層

有排等

PA32UCX系列
PA32UCG
全部友達量子點

有冇平d ge 4k量子點

ucx-pk唔係10bit咩？
我想等埋144先換mon

PA329Q
但建議買PG27UQ/PA32UCX 有FALD HDR釋放最強性能

UC
UCX
UCX-P
UCG
全部10BIT

香港貴成倍

UC都唔係穴真10bit

2000蚊budget 144hz
係咪VG279QR最好？
用緊gtx 1650 super

PA唔一定
PA32UCX香港16K HKD 外國3999USD(應該冇貨）
PA32UCX-PK 香港25K HKD 外國4399USD

仲有幾隻平D 入門級
XV273K,XB273K,XG27UQ

真10bit黎
初期firmware太柒 hardware unboxed以為係8bit+frc

PA329Q貴好多

PA329Q唔建議啦 過時 如果真係15K 點解唔加多1K買PA32UCX

岩岩到左隻G34WQC
好爽
以前淘果隻垃圾viewsonic可以掉

咁msi mag274係咪抵到爛

問咗間舖頭話起碼四月中先有

32吋4k買邊隻好，4000樓下

窮撚恩物

可惜出廠色準普通

但google好似唔少人中伏
希望我唔好中獎

邊到買?
酒耳?

嗰隻係G32
不過都係小心D為妙

EW3270U

嗯

有貨=代理有

個盒keep一個禮拜夠唔夠
太大又驚掉左冇保...

問油耳

我keep咗:
有S/N嘅貼紙
warranty card
法奧單
盒已掉,太大了

上網 睇評測好多人未試完就壞mon

有無得tune

3000樓下4K mon有咩推薦

Same，外國開箱comments 極差，d色好灰

幾吸引，我想用佢個PBP模式，可以連接兩部Switch嚟打機
想問下巴打，個mon咪有內置嘅喇叭嘅，其實夠唔夠用？如果有兩部switch連接咗，會左右喇叭分別播放唔同音源？
另外我仲想問問個mon可以上下移動之後，仲有冇其他角度可以郁？唔該哂

可以向上仰望20度 向下5度
個喇叭都係垃圾嚟㗎喇 唔好有咩期望
冇用過pbp 不過我估唔會分左右出聲
應該都係就咁一齊出

唔該哂你巴打
就咁一齊出就真係唔多掂 好彩問咗先姐

想買多個mon文書用+YouTube 用
以後可能會間唔中攞嚟cut片
遊戲用途最多brawhalla
u2720q p2721q s2721q邊隻好啲
HDR見你哋話低階唔係真HDR
唔知要唔要HDR好

想買個24吋1080 144hz ips mon
打機睇戲 有邊幾款抵玩
利申: 外國巴 美加有賣嘅牌子都得

用校色器

有廣色域就算係低階HDR
色彩都會多D鮮D

廣色域moon如果裝base on srgb set既ICC
係咪即係廢咗

ICC可以隨時轉

其實個意思係
用srgb icc嗰陣就冇咗廣色域深啲鮮啲既色

所以要睇情況轉ICC

唔駛執相/對色
唔需要裝srgb icc啦
除非唔想太濃

可唔可以咁樣理解
廣色域moon唔裝srgb icc=色濃啲討好啲但係色唔準
裝srgb icc=色準啲但係淡啲

係
因為大部分SDR content都係用sRGB/Rec.709
如果個content有支援廣色域就可以又靚又準

想問俾老豆老母用，預算$2K以下，1080p有咩推介？

又或者$3K以下27吋 2k公辨率都可以

想買隻moon畀PS5同電腦用

有無邊隻好介紹？

2隻MOON
2K144+4K60

唔駛諗咁多
ps5 一定唔會有game 可以出到120hz
買黎都晒氣

特登搵隻2k downscale 不如買返4k 60hz

有冇上下升高左右 mon 推介，見過Philip 同ASUS 啲框好厚

PA32UCX-PK
3邊幼邊

一係買4k , 一係買1080p
唔好買2k mon

我信佢product page話有4k120咋
我諗Ps4 pro都戰到5年 ps5都起碼有5年貨仔
都要預佢萬一出到
同埋我又for埋電腦moon都唔會叫浪費咗嘅
但120同60又價錢真係差好遠

想問下各位師兄
2018年既ACER XB271HU
有人放$1500 個價錢算唔算合理？
同埋想問下買2手Mon 最主要檢查啲咩
唔該晒各位先

因為近排沉迷返FPS game
但屋企個mon係8年前買落 尺寸細之餘
係game望遠小小既黑位 都望唔清 有人企左係到都見唔到
ACER XB271HU啲色彩對比算唔算正常既型號
萬分感激各位先

堅持要120hz
就等有HDMI2.1等4K 144HZ MON

點都唔應該買2k 架啦
好似上面巴打講, 一係4k 一係就1080p

我試過用ps4 pro+VG27AQ1A downscale 1440p
睇介面有1440p清晰度 冇異常

一陣放工去買 vg289q
之前等ps5

問題係你買2k144 mon
你ps5 出4k ,個mon downscale 去2k
都只會有2k60, 除非你搵到有hdmi2.1 既mon

各位巴打屌得我好啱
睇嚟應該focus返4k60好d

m27q

出廠色準好差

感謝你解答我
咁會唔會有2千蚊內(越平越好 二手都ok)
性價比較高既型號
最想要既係有144hz同睇黑位可以清晰啲
其他冇任何要求

大家點睇aoc cu34g2x? 會打機，多數睇戲執相多 而家用緊27 2560x1440 想問轉上去3440x1440又會唔會有大分別？因為好似都唔係4k

1500$ XB271HU其實算合理啦 我以前都係用呢隻打CSGO APEX 黑位一樣睇得好清 2千蚊唔好咁多要求啦

curved VA執相唔好啵
買隻4K吧啦

但又想試下21:9果種感覺 好似好正咁

買咗個AOC 34吋 21：9 75hz 公司用，真係好正

G34WQC?

岩我筆直，好似都幾正咁！但想問下巴打呢隻同我講果隻有咩分別

咁又係
咁買二手有咩位要特別注意架

最大亮度高多50nits
同埋唔係中資公司

Dell u同p?

都係不過想問下呢兩隻mon啲色同分辨率點樣，因為而家用緊2560x1440，轉左3440x1440會唔會無咩分別

27吋QHD同34吋WQHD嘅ppi是一樣的
所以唔會清D

咁我換呢個好似無咩太大升級體驗除左21:9個size

*WQHD 同UWQHD
記錯名

是
我先前25吋2K換34吋UWQHD
仲矇咗

如果我打開ps4 pro，有無4000內4k mon介紹 32-34吋同要彎

純粹闊左

但果種臨場感好似幾正但如果無4k 打ps4又好似升級得唔抵

啲人話咩好震撼
我當初upgrade嘅時候又唔覺
21:9同144Hz一樣 有嘅時候又唔係特別爽
冇咗就好覺眼 人類就係咁犯賤

所以巴打用緊21:9？

咪g34囉

巴打有無拎嚟打ps4

過多排補多隻4K

冇啵
由細打PC大
冇接觸過console

用過ultrawide 打機返唔到轉頭

巴打覺得啲色點

巴打有無打ps4

ps唔support 21:9
唔洗諗了

好迷

4K吧

4000內有無推介

買大尺寸4K
可以食埋34吋21:9個大小

ew3270u同ew3280u差D咩?
貴2千 個speaker講到好似好勁咁

咁大size同34 21:9果種臨場感差別大唔大？

一個va一個ips

應該差少少
因為16:9出21:9有黑邊

VG289Q 係咪電腦先用到咩shadow boost ,唔同mode 既功能
一轉ps 就反白曬

Shadow Boost整光黑位 代價係失真
LCD弱點係黑位 好難完美解除

aoc

放公司買啲粗用嘅算撚數，放屋企先會買好嘢

公司唔係會提供21:9咩

用緊佢4個mon 22-27” ，差唔多5年，佢啲 QC 世界級。

好貴

24吋X2 先有
但我係想34 十24打直睇
自己貪心自己負責

想請問大家vq278q
依款會唔會好伏？
見到有電腦舖頭賣二手$1000

大尺吋4k好貴ar

vg278q先岩

請問如果budget 只有1千，用黎玩ps4,switch,想要有喇叭係咪求其買都得

諗緊asus 某d 形號，但好似奶共

Btw有冇黃店好sales介紹？

今日出完黃金睇都係決定要32 4k 有無咩推介，4000內

EW3270U
都冇乜好揀

60hz

32吋4K 未出144HZ
出左都要1萬蚊+

咁有無彎mon既介紹用慣彎mon唔鐘意平既

想問下 ching 點睇LG 32UN550?

色域冇EW3270U咁廣

唔好意思各位我想再問多少少
希望各位可以俾啲意見
上網做左功課 發現有啲型號都係加多少少就有全新
暫時睇中左VG279Q 見佢啲功能幾岩我
請問仲有冇其他可以推介下

預算大約2千5内
尺寸牌子冇乜所謂
想黑位可以清晰啲睇到敵人
比較無咁傷眼既mon

萬分感激各位先
定VG279Q已經係性價比最高 可以直接買

但點解插ps 會完全用唔到
pc 先得

入佐隻佐MSI G27CQ4 暫時感覺良好

我今個月都入左隻
抵玩勁平
差在無usb

以前用緊平面21.5 1080 mon 60Hz
宜家一野上到曲面27吋 2K 165Hz 睇野好似好怪咁

屌你同我一樣
我又係十年前既21寸廢mon上黎
大左打機正好多
但太大 想dual mon唔夠位

家用2K大吹勢
我果隻大概5年半前買
今次轉mon好大改進 IPS去埋VA

再睇左啲資料vg279ql1a係2020年款
係唔係比vg279q好
sorry 問咁多

新嘅會好D
真8bit 更大嘅sRGB色域

價錢差一大半喎

唔該晒師兄解答 放假就去買

vg279ql1a 我見賣2390
vg279q 2170
都係2百左右咁緊係有新買新

但係比我 我會畀2千5買隻G27cq4 有2K
27吋仲fhd會比較矇
一係就24吋 不過你鍾意

我24吋都ok架
咁請問vg279ql1a 依個型號有無細啲嘅尺寸

vg259q系列

無知一問，電腦mon後面要背燈啲燈帶大家係喺邊買架？想買條痴電視

唔該晒師兄解答我
睇中左vg259qr 就買依個

sor 睇錯做vg27aql1a
但好似唔見有vg279ql1a賣 得vg279qr？

vg279ql1a我係格價網都搵到有得買
但聽完咁多位意見 我應該都係買vg259qr

好想快啲放假去買 好期待感受60hz同165hz既分別

岩岩行左轉 全部得279qr
btw 好似comdex最平

PA32UCX-k大家點睇，未買過咁貴，不過又想睇靚HDR

HDR優先考慮OLED TV
一定要MON就PA32UCX-PK/PA32UCX-K/PA32UCX/up3221q
MON黎講 HDR最好都係呢幾隻

Benq ew3280u

我2k轉左4k
靚好多

我1080p直上4k

而家見到1080覺得係垃圾
返唔到轉頭

本身用緊xb271hu, 最近唔小心整花左個mon想換個部
144hz + 2k/4k around 6,7k可以有咩選擇
定走去買返xb271hu(雖然唔知仲有無)

+少少上fi27q-x

即係點？ 玩玩下熄芒再開？

用用下自己熄左 隔一陣又著返

單芒？
關咗個p sync試下先？

今日出去睇mon諗住訂u2720q但要等成2個月同差唔多5000 個sales於是叫我諗下27UP600-W就39xx 但上網睇個冇乜review 想問主要駁mbp睇4k片係咪買得過

4月都黎 一部新機都未出過

27gp950/xv282k kv幾時出

我等緊32 個d
等左好耐....

3K~4K價位21:9好耐無新mon

請問LG 29WN600 有咩comment?

訂左 Ausu A17 想配埋黎打機

PA32UCX-k係唔係仲要等好耐先有貨

PA32UCX有現貨

PA32UCX-K要訂 唔知等幾耐

K版本有咩分別？好似K個HDR勁啲？thx

k跟隻i1 displaypro 校色器
冇其他分別

P先勁D

純娛樂 CX48都好正啵
貴多少少

有位擺我都想買oled tv，遲D最少都要42"....

同價位冇對手

有朋友問16:9 240Hz打機用有邊隻擋推介？

請問3k 樓下 21:9 2k mon 有咩選擇？

fi27qx
140%sRGB

想問下有冇曲面mon?

G7?

16：9曲真心冇用

原來全名叫LC32G75TQSCXZW
好名好名

我朋友o岩o岩又問我G7, 唔該巴打

我有講過架，21:9佢嫌貴掛

到我自己問喇，我唔打機會睇戲、畫3d modeling，頭先黃金見到Dell Alienware AW3420DW好似好正，呢部大家點睇

曲好咩?
啲直線會變彎
買隻4K咪算囉

係喎，我冇諗到呢點
我而家用緊兩隻LG 27MP68HM-P，唔知點解硬係覺得D色水唔靚，同埋想試一隻Mon

3d modeling 我0認識
梳

modeling其實冇乜特別要求，你當普通畫圖就得

我list 少少mon po熱門討論嘅4K:
VG289Q(最平2999)
U2720Q (4200)
EW3280U (6000)
PA32UC (9999,有具意義HDR的效果)
PA32..../EIZO 有不直就自己研究下啦

網上買嘅話邊度好？

中田?

U2720q 4200邊到買

innolux黑位白位都係得啖笑
vg289q港行又唔係平
lg港行聯強仲好似唔肯入最新款lg 27" 4k
香港買4k 27"睇戲做野真係慘過食屎

LG 27UP600?
香港賣緊3千6
係咪U2720Q塊PANEL?

請問 Samsung Odyssey G5 27" 同 Gigabyte G27CQ4 27" 邊隻好d, 同價位2k 曲mon

我都搵緊

行貨？ 問下保養
我都岩岩買一個星期 見到你咁好淆底

官網揾sale屎quote
好似有4千4 5年保(唔記得9up的)
最平好似係有4千2 1年保
油二都有4千4 不過揾咗官網先

我見Reddit都有人有一樣問題
唔見有解決方法
Btw call左聯強上門
不過聯強話RMA 預要4個禮拜

妓奸

Ching 我都用緊G34wqc 想問下你點樣連藍芽耳機 事關佢冇比usb port

直駁PC/console

油2話27gp950香港代理唔會返貨

咁咪唔好買LG又唔係勁過人
2.1 hdmi 27 4K 144 仲有acer asus

VG279QM?
大D 平D 快D不過ppi低D

asus有講咩 唔見27吋有4k 144 hdmi2.1

好明顯想要24.5先問依兩隻
27嫌太大

正在規劃 ROG STRIX XG43UQ 與 TUF GAMING VG28UQ 兩款不同尺寸的 4K 電競螢幕，預期應該都會支援 HDMI 2.1

pg32uq 冇左FALD😭😭

新個D 32 4K 144 係咪全部都冇??

照睇得返pa 系有FALD

PG32UQX有

但係冇hdmi2.1

未上市可能有變數
老黃突然彈個新g-sync模組出黎?
PA32UCG本身都冇標HDMI2.1

pa32ucg 冇gsync 模組，轉hdmi2.1 好簡單
感覺老黃已經唔多推g-sync 模組，咁耐都唔出新g-aync晶片

ASUS更新咗PG32UQX頁面
有DP1.4 DSC
支援console VRR up to 4k 120hz
係咪姐係有HDMI2.1?

呢隻PG32UQX大約要幾多錢

我估4999USD
因為PA32UCX-PK 冇144HZ 冇G-SYNC模組都賣緊4499USD

原來asus官方出咗價錢
只需2999USD

但PG32UQX標明HDMI2.0
咁點做到XBOX點做到4K 120HZ VRR?
HDMI2.0用DSC?

6月有冇機會出到

咁抵😱😱
估佢唔到

應該抵玩過PA32UCG
但可能冇OCO

PG32UQX=睇到戲既終極電莖moon
PA33UCG=打到機既終極影視娛樂moon

忘記PA32UCG係FOR專業創作呢個定位
算係全能型

幾皮一個mon 買唔落手

如果你要用個moon搵食
幾皮野都係要買

窮撚都係等pg32uq算

幾年至買一次貴野 又用足好幾年 除番開好平姐
lm睇你開箱

pg32uq只係冇咁有錢

冇計32 4K 144 真係難搵
黎緊大家知唔知仲有咩款會有差既spec?

G27cq4係msi
用家表示良好 差在無usb port同無得升降

thx

真係有需要4k 144咩
冇素材又推唔郁

3A大作做唔到
電莖類既降低少少畫質應該做到4K144

唔玩電莖類game既
直接pa32ucx封頂唔駛煩

4k 144 用過返唔到轉頭的

又要換埋display

你用邊隻ar

目前消費級封頂係PA32UCX-PK/UP3221Q

x27

屌 又俾隻貓整爛第二個mon 好撚煩

各位師兄
請問 24或27吋
用來打PS4 NETFLEX 同文書用，兩千蚊FHD MON有冇推介呀

EW2480/PA248QV

凖備買vg289q
想問有咩要注意

mon 個 post 之前有人中伏 PA248QV 玩 PS4 會拉長左無得搞
個 mon 係全系列唯一無得出 1：1

感謝指出
差D跣咗人一鑊

屋企個mon已經六年前仲未壞 得dvi 同vga port
近期想換隻有雙input連speaker既mon 俾電腦同switch用 筆直1k to 2k
想問師兄們有咩介紹

自推

聽日就拎vg259qr
想問下玩fps game 係咪開左G-SYNC就得？
仲有無其他需要設定
垂直同步果啲係唔係G-SYNC幫手設定埋定係需要額外自己設定
唔該晒各位先

垂直同步多數係game入校
打FPS 人地好似係關垂直同步的

Gsync 係nvidia控制面板開啟

打FPS要關win10的增強指標的準確性
增加動作的一致性

好似係咁 利申唔識

超級感謝師兄解答 好人一生生平安
唔係你講我都完全唔知道滑鼠都有設定改

想問下一個mon玩哂pc ps5 同switch邊個好
原本打算買2k個隻VG27AQL1A
但追完post又見到話ps5配2k mon會廢左武功
咁我應該買4k個個VG289Q定照買VG27AQL1A
定係有其他選擇 size都係預27''/28'' 筆直$4000到

師兄 我今日提早拎了
想問下個Gsync張相第三個選項洗唔洗點？
我都有依個提示

我上網搵過資料 話係無官方認證不過都用到呢個功能
但見你無點
咁其實應唔應該點？

可以留意下新出隻27UP600
SPEC同價錢幾好
但未有REVIEW

好似係多芒用的
如果你想一隻開一隻唔開
應該跟我點就可以

比起U2720Q又平多幾百了

即係個方向都係4k mon個邊好d?

如果你主修PS5，正路就4K
如果你會打pc嘅FPS就要考慮下了

咁我主修ps5算
反正堆display card個價仲咁高
thank you

香港幾時先有得賣PA27UCX

更正
要原來好似要剔的
如果你打機多數係全螢幕模式為主
剔第一個就OK, 我有D game會用無邊框視窗模式, 所以我剔埋第二個

套用>重開機>

down黎試吓有冇撕裂

SOR 搞錯咗

啱啦 嚟到香港咪變4999USD

原來係咁 咁我跟師兄
唔洗sor吖 係我要多謝你教我咁多就真 十分感謝你

但係我唔開都睇唔個鐘擺有咩撕裂
直線就明顯D
睇你眼唔眼利了 定係自己呃自己

原來低FPS時會有D

我試完 係好似有好少好少撕裂位 要睇得好仔細

大家覺得 PG279Q 二手 2000蚊左右收到抵唔抵？ 2018年購入

想問換panel係咪貴過買新

我都俾貓整爛過
換油壓mount算

已經第二個

有無介紹

買VG289Q不如買shamesung m7
俾多7舊仲可以當電視用 又大D

VA仲要低階

係咪自己panel
好似有d低階會用京東方

咁換芒不如換貓

27UP850用京東方MV270QUM-N50
600好大機會都係同一塊

Card: 980
Target: 2k 144hz mon

小弟諗住買雙mon，睇中左gigabytes 既g27q x2 ，想請教大家意見

典解嘅?
唔係一隻4K60睇戲/PS5,一隻2K144打機好D咩?
貪靚要齊整?

京東方 不了

樓主只ban tn

本身以為係u2720q塊lg panel

想買個mon過渡 應該用半個月到 邊隻平平地

隻27up600有伏？
咁我都係vg289q算

asus vg27aql1a點睇

想知32 34inch 2k會唔會睇到粒粒

IPS做到TN大部份功能
點解要TN呢

想點睇

睇你咩重量同埋駛唔駛上下stack

27寸amazon 大部份都夠用
重d 34 至49寸 or 上下stack就ergorton 好d

上面重就用唔到油壓

買二手

一般玩ps4 pro 執相睇戲等娛樂，間中拎嚟打gps game ，正唔正

睇頂置

你想講ips做到va大部分功能？

其實我都係人講乜我就假設乜係真
一日冇一個va一個ips擺向面前測試 我都唔會明有乜大分別

而且就算真係測 可能都睇唔出

IPS做到TN大部份功能

要曲面先要VA

但一開始我係compare緊m7同va289q

雖然唔係曲面
不過3700好似都屌得過

會呀，粒粒同鋸齒都多
不過打機總要同流暢度取捨 2k144會common D
睇片就就可直上4K

*就可以

點睇Dell S3221QS? 平時打code睇片 間中打fps

VA得黑位好過IPS少少
其他野幾乎全輸

有無2000$左右 介紹？ 2560*1440

好似唔錯
rtings畀mixed usage分比EW3270U仲高0.1分
不過唔知香港有冇賣
如果410USD就好抵玩

G34WQC
有冇師兄知整大概幾錢同要幾耐
應該都買個隻新

而家減到450CAD
不過Dell mon 好似冇咁出名

早兩日上門收左
聯強話RMA4個禮拜
價錢唔知

發生咩事?

2千7

Vg27Aql1a用左半年突然出現黑點 好似入面燒左

送咗收但唔知價錢？
等佢再報價先決定整唔整？

換夾枱腳
放低咗落嚟
應該放得唔好或者比隻貓。。。

貓圖呢?

技嘉曲面mon好似好易爆

收皮啦

冇事嘅

成隻跌咗落地下
同價位好似得Aoc

嫌疑犯1號

先買一個月
聽日去買過第二隻

u mean第二隻貓定芒?
嫌疑犯2號呢?

嫌疑犯一路一直瞓覺應該唔關佢事
再多隻貓幾多個mon都唔夠爆

我唔係人為
應該唔洗收錢掛

咁佢做咩搞成咁架？

都係嫁，師兄點睇

單講隻芒M27Q比G27好

但係我覺得個setup好浪費
兩隻相同功能嘅野
不過你鍾意就好

同你講philips 276e8vjsb 買返黎2600 又係隻貓整爛 要整返要4790

行貨vg289 隻火牛插頭唔係英國頭嚟

平平地1080 有咩mon推薦

應該有跟埋

自膠*1000
我眼殘睇唔到
原來有

有新MON出未

大家典睇FV43U?
4K144 1500USD 唔知有冇hdmi2.1
97DCIP3 HDR1000

應該冇FALD

32吋4k芒有冇介紹thx

PG32UQX

咁貴
我預5000內

你?
5萬就差唔多

所有32吋 4k芒都冇5000 以內？

都預咗整貴
等陣去買多隻

我唔洗144hz/廣色,
普通60hz既32inch 4k芒就ok, 我都係想感受下

前排先買咗隻三叔都係2000尾近3000
攞嚟放床頭睇片

好可愛

我已經俾我隻貓整爛咗兩隻

點做到
我係換支架嘅時候放得唔好先有機可乘

咁平！？
想買了

買咩型號

應該都係g34wqc
同價位同類型好似得aoc

好似係2800
新高登中x田
農曆新年假之前買

我以為4k mon黎講，3000 已經27inch最低價
估唔到仲有低過3000蚊而又係32inch既4k mon

淨係攞嚟睇動畫冇乜太大要求
主力Mon就儲多少少買好啲

之前27 philips 276e8vjsb 都買咗2680 2800有32抵玩

好d係指冇咁易壞，定係d色廣d

ew3270u

唔該巴打

想問下點解千零蚊個D IPS雞MON反而冇咩明顯漏光
但係幾千蚊個D打機MON 漏光就咁嚴重

因為高光度同幼邊框

有冇巴打知 LG 27gp950 香港幾時出？

應該買邊張卡推呢隻 HDMI2.1 mon 呢？

主要用途：用模擬器玩灌籃高手，睇戲

想問下同價位
Samsung 27inch cr50係咪已經最好

想問aoc q27g2s ok?

最好唔好啦
M27Q唔係仲好咩?

唔識

真心邊隻好

逼人攻頂

有冇人用smart tv 當mon？

HDMI線 係唔係寫2.0就到4k60 ?

有冇人用過32吋4k, 想問下精細度相比起27吋4k係咪真係差一大截

用過晒24 27 32吋4k
同一距離一定係愈細愈清
但考慮埋合適視距 32吋一樣清而且爽d
mon愈大一定係愈遠睇
除非要多開程式

想請教下
EW3270U同VG289Q 邊隻用黎打PS4 PRO/PS5 好D?
玩開車GAME

EW3270U啦
大mon爽d

拆左imac 2009 late個27"2k mon出黎當電腦mon用，有小小朦但又好似好睇過以前個dell u2417h，感覺好奇怪

但我有時想聞芒

土地問題 淨係放到24inch mon
想買黎打ps4 pro+ switch 有無介紹？
筆直3k

買8k

4K 24吋得呢隻
24UD58 $2490 4K ❌HDR

非4K唔清楚
而家啲mon越出越大，搵隻好少少嘅24吋都無乜選擇

S2421HGF 純拎黎打機得唔得？
唔會睇片果d

自己Google吓啦，人地話好你就狗衝咩

有隻22吋4k OLED MON

真心難
好多資料官網冇
hardwareunbox/rtings又冇做review的話
色域唔一定有 gtg已經冇真嘅 色準 inputlag等等

睇完個list 花多眼亂 搵唔到心水
有冇27吋 2k moon推介
睇戲多 少打機
張display卡係GTX960

budget 3k樓下

啱啱睇到有隻acer vg280k賣緊270usd
同vg289q好似差唔多咁
又平過佢60usd
呢個價重有冇其他選擇

爬吓文先，睇吓有無嘢你係想有嘅
跟住先Google吓啲model嘅Review
你無乜特別要求好大海撈針㗎

唔想要OLED

怕燒印?

34 21:9 除左G34WQC 有無其他推薦?

再上大把
姑媽,MSI都好似有Quantum Dot 5,6千
34gn850-b/AW3420DW 係IPS
PG35VQ
但係落就唔多了

IPS 嗰堆，但貴好多

係呀

已入

Vg280k 都ok既
平價野都玩得過

短命

我都係換支架嗰陣爆
用得四個月

mini led bl都係為左過渡去micro led的短命產物

點整到

我得個幾月

撞跌？

想問下各位巴絲
睇咗幾個27" 2k mon
暫時睇啱呢三個
MSI MAG274QRF-QD
ASUS ROG Strix XG279Q
AORUS FI27Q-X
想問下邊個比較好
主要用黎打機同PS5
Thanks

唔好買2k

PS5一律上4K

駛唔駛要有hdmi2.1 先得？

邊度仲有 rog pg27uq？
定係等pg32uq 好？

PG27UQ連centralfield都冇貨
咁應該真係冇晒
PG32UQ冇FALD

如果pg32uqx 又貴到痴左線

2999USD 比預期低
香港一出應該就貴到痴線

4K60hz HDMI 2.0都夠用
除非你想4K 144Hz

想揾隻32吋4K黎打機用XBOX X
唔知有乜好推介
4K120 就買唔起
今日出過去黃金睇LG 32NU550 得唔得?

到時有冇得amazon買呢 如果香港貴到仆街

EW3270U?

呢隻都可以考慮
THANK!
淨打機係咪買MON好過TV?

正路都有
當初香港PG27UQ賣3萬
amazon半價好多人去買

Vg289q而家有現貨未
仲要訂幾星期？

有喇，快的去買，今日我先買咗個，用緊喇

要睇NETFLIX 4K, 用DP1.2 定HDMI 2.0 好呢？
已訂最高4K NETFLIX, 好似都唔係咁4K.
係咪有的野 check 到個mon係咪播4K？
唔該哂

個g34wqc開始有問題 144hz 就有雪花 開耐左就無
100hz就正常

Google Netflix 4K
有人有講要點先睇到

DP1.2 有支援HDCP2.2就用DP1.2
冇就用HDMI2.0

隻ASUS VG28UQL1A今年重會唔會出，完全無晒聲氣

想買個直立輔助用
有無咩推介

除左acer隻新28 4K 144 2.1HDMI 出左之外其他新野0聲氣...

本身個C24FG73花mon 花左年幾 頂唔順要換
求27寸 144hz mon 推介多數玩FPS game/睇片用

M27Q
MAG274QRF-QD
FI27Q-P
XG279Q
3千到5千5 自己揀

想買個24”旋轉mon
Viewsonic呢個牌子其實得唔得

想請教下巴打HDMI線delay係咪勁過display port?

利申: 宜家WFH, 用公司laptop + hdmi線連個4K MON用有D lag
都唔知係部機spec廢定係關條線事, 唔插大mon用就冇乜野

Premium high speed 以上嘅cable先行到4K60
你用緊果條應該係普通high speed 得行到30hz

laptop可能得hdmi1.4

Mon: VG289Q
Cpu: Intel i5 8400
Ram: 16GB
Display card: gtx1060 6gb
Dp1.4線

各位巴打，想問下咁既配置係咪推唔到4k
我上網睇過張顯示卡應該夠推4k
但係睇Netflix就出唔到Ultra4k

想問下2070s 行唔行到2k144
主要用黎打下fps
apex嗰類

apex行唔盡144
low setting 100-130fps到
high setting 70-110左右
但係行唔盡都唔緊要嘅 差好少

買完vg289q
Chrome bookmark 啲中文字明顯清隔離個2k mon

不過4K gaming 推唔郁
4K片源太少 冇乜嘢好睇
冇家用機變咗冇乜用

用緊咩卡

新手想請教下4k mon
aoc u2790vq vs vg289q
主要都係文書同睇片用
見aoc平800好似有啲吸引

有冇巴打既U2720Q都有呢個情況出現?
有時閒置部電腦係到 過一陣個MON就會咁 要熄左佢再開返就冇左
想問下其實呢個係screen saver既慳電功能定係我個MON有問題?

9成冇裝HEVC Extension

我未預過，似係有問題，打去換過個

可以用madvr升上去4k
動畫效果最好
但顯示卡要有2080或以上

講漏咗

唔該師兄提醒
等我一陣返到屋企睇下先
用左新mon個體驗真係好正

技姦兩隻新moon都有現貨
32吋仲平過27

想問下最近買左個dell既s2721dgf
d色校rgb 校極都唔係好啱咁 一般仲可以點調
上網睇都係教人郁rgb

直接裝佢個driver

佢呢一個唔得咩?

啱啱試左
黃到痴線佢個mon偏黃
我要教低勁多R同G就白返
但d色硬係唔夠自然 差少少咁
已經用左一個禮拜 都係有d色爭d果個feel

試下rtings個ICC profile

cg32uq

呢隻出黎專for console, 依家$5000幾抵屌

想問下GIGABYTE G34WQC低唔低玩

抵

邊緣熱到發白

偶有災情 後果自負
不過借油耳句說話 多人買咪多人壞囉

個spec對比3600蚊係唔錯 再落得屌米
AOC CU34G2X都平唔過g34
不過買妓姦 後果自負

20吋以內可以打直擺1080p+60HZ+IPS MON
有無推介
想擺係右邊做副mon

求其買隻 加多個夾檯架

本身想買部g733 laptop
但遲遲未有貨
所以考慮轉買枱機

我張電腦木台麻煩在用唔到果D夾

接受到聯強既售後服務質素
可以一戰

屌屋企人買咗部P2721Q

有冇巴打可以答一答

我現家部laptop GTX 1070

想買呢個MOON

21:9 3440*1440 144Hz

有冇人知應該用hdmi (應該得2.0), display port (唔知係1.2/1.4) 定 thunderbolt 3 去駁個Moon?
同埋會唔會推到144Hz

想學下點睇..

用dp1.4先得

而家4K144最平易近人既得LG嗰隻
打下機睇下動畫冇所謂
睇電影黑位廢又係IPS通病
冇FALD既HDR又係得個樣

唔該巴打
laptop 個 dp 會唔會分只係行1.2 版本同1.4版本
我搵左好耐都唔到
咁係咪直接買條dp 1.4 插就ok?

Acer 144hz mon得唔得
見好多人都推華碩

27GN950色唔靚

laptop HDMI/DP版本最難搵
真心唔明d廠商點解唔寫清楚
連Manual都冇寫 真心玩鳩人
當DP1.2啦
Thunderbolt 3都係得DP1.2

睇NETFLIX要用edge或者係用NETFLIX個app 先得, 咁就出到4K

真係 我連manual 都睇埋
多謝解答!
不如分享你用緊咩MOON 巴打?

PA32UC

有咩問題
3000幾有type c同4k

其實好似幾低

我遲啲可能買
香港又冇s2721q

想問 LG UP同UL 有咩分別？ 上網見27UP600 最新，出黃金睇係UL600

UP有DCI-P3廣色域

XG279Q 出廠色準同反應時間好D

唔係靠電莖搵食既買1A就夠

想睇4K 戲係咪買UP 好啲

Vg27wq 各位點睇？
曲面 2K 佢算唔算最抵玩？

想問
Overdrive 有冇用？
有overdrive 144hz vs 冇overdrive 165hz
邊種好？

通常預設OD已經係最好
OD開太高會有殘影
nano-ips聲稱1ms gtg就係OD開到最盡 產生殘影

有冇2k 60Hz推介, 24~27", 2000蚊樓下
買比屋企人睇劇用
見一係1080p一係4k, 2k果堆全部都144Hz

希望業界早日制定gtg標準

邊有2K嘅劇架?

係喎 突破盲點
隻1080p用左好多年，諗住有個升級既感覺

youtube睇1440p都好

MP271QP囉 2千2
呢個價位應該得100%sRGB 仲要未必係真8bit
呢隻有125%sRGB 算唔錯了
2000蚊樓下 比屋企人睇劇用
不孝子

淨外觀黎講 我覺得冇咩邊個mon靚得過佢
4邊接近一樣既超薄邊框
但隻mon只係出左未夠一個星期
網上應該冇咩review架啦

acer xv282vk隻芒評價中規中矩

有冇清用過Acer VG252Q?
第一次買144hz mon
而家用緊隻幾舊水嘅21.5吋75hz mon打fps game

marketing重要d

似差多過中

你指VG27AQL1A?

係
對casual gamer嚟講嗰少少性能同屎眼信仰唔值二千蚊

我都係咁諗 ROG呢個價可以加多千幾去買27GN950-B

師兄可以睇下 asus vg259qr
我上星期買左 開心使用中
之前同你一樣用21吋60hz打fps game

VG27AQL1A 紅色好誇
開sRGB mode縮返細個色域先好睇d

其實hardware unboxed嘅cumulative deviation好尾機
一個數字反映曬反應速度同鬼影程度
得個快字都係呃唔到呢個測試方法

唔理鬼影要上1ms有幾難
係lg將nano-ips吹到上天

多謝巴打嘅推介
啱啱睇咗個mon嘅Spec
165hz
應該會買呢隻
巴打買咗幾多錢

買左2200 有啲地方賣2100 你可以上格價網睇下
因為我係公司附近買貴少少貪方便

Safari睇netflix 出hdcp error
用緊DP可以點搞

想問吓大家對MSI MPG Artymis 343CQR有咩評價?

我睇唔明典解佢值9千蚊
34吋UWQHD VA 165Hz HDR400 117.8sRGB
除咗好似對PlayStation同Switch Friendly D之外
完全唔知有咩特別 9千蚊連XG27UQ都買到了

求其他巴打解答

OFF TOPIC一問

個MON無喇喇出現一條水平直線 想問仲有冇得整

用緊DELL U2414H

香港markup咗

MSRP 900USD=7000HKD
都唔值啦
cooler master 嗰隻起碼係三星Quantum Dot
實測有成137%sRGB 都係5千蚊
何況再落有G34WQC 係3千6
同樣係34吋2K VA 144,佢貴人一倍
要等review了

想知姑媽果隻係邊個model

想換moon諗緊買三星g7定係lg 34"果隻ultrawide

一路用緊xb271hu覺得ips有d傷眼想試va又怕拖影，睇過review g7好輕微好想試

CM34-CW
101%DCIP3 7MS GTG
同一般VA都有black smearing 不過已經比大部分好

三叔隻g7做到暫近零拖又有pip

只不過差唔多價錢有lg果隻21:9 nanoips先心大心細

OLED 真零拖影
不過G7真係好快

典解
點解

鳩估:隻game幫你開HDR

咁改用無邊框視窗得唔得?

無 就算有你隻model咁舊應該都過左保

game 同desktop 唔同解象度

Dear Valued Dell Technologies Customer:

This E-mail is part of our commitment to proactively notify customers of important product quality and preventative maintenance information. Dell Technologies has identified that customers who purchased certain Alienware AW3821DW Gaming Monitors may encounter display flickering in a specific usage scenario when using low refresh rate at 30 Hz. This monitor is a gaming monitor designed to perform optimally at a higher refresh rate. Dell recommends that you use the monitor at a higher refresh rate for optimal performance.

According to our records, one or more of your Monitor(s) may be affected by this issue.

Service Tag(s) FZYXK53

As part of its proactive efforts, Dell Technologies highly recommends that you increase the refresh rate, through the advanced display settings as soon as possible to avoid encountering this issue.

Please follow the recommended method below in order to perform this action:

For Windows OS

Step 1: Choose the Start button, then select Settings

Step 2: Choose “System”

Step 3: Choose “Display”

Step 4: Scroll down and choose “Advanced display settings”. It’s toward the bottom of the display

Step 5: Choose “Display adapter properties for Display 2”

Step 6: Choose the “Monitor” tab and Scroll down the “Screen refresh rate”

Choose the highest value of Screen refresh rate and click “OK”

Mac usersMac users

Step 1: Pull down the menu and choose “System Preference”

Step 2: Choose Mac Image 2

Step 3: Press the button “Option” and click “Scaled”

Step 4: Pull down and choose the highest value at “Refresh rate”

If you decide to take no action at this time, please be advised that this product may encounter display flickering. As always, we continue to stand behind the warranty and service contracts applicable to your products.

If you need assistance or have any other questions, please contact Dell Technologies Tech Support. Dell Technologies provides several online and telephone-based support and services options. Availability varies by country and product, and some services may not be available in your area. To contact Dell Technologies for sales, technical support, or customer service issues please visit:

·

· Select the contact method that best suits your needs

· Please reference LKB# 183726 if regarding this notice

As a valued Dell Technologies customer, we are committed to enhance your experience with Dell Technologies. Your satisfaction is our ultimate goal.

Regards,

Dell Technologies

ASUs vg32vq，今日撞爆咗，檢查費已經要300，想問大家整過mon既建議買過定整？

之前有啲心郁郁想換6800XT
但係得隻2K MOON
玩開既game可以去得盡165hz
打3A較低少少都有七八十
可以慳返啲錢

想問問G34wqc值唔值得入手？

另外想問問，因為呢隻無thunderbolt 3, 想問下如果咁樣駁：
DP1駁desktop / DP2駁docking station再type-c駁macbook, 咁樣做唔做到一moon兩用？

想問下Samsung Odyssey G7 32"同LG 34GN850-B比你地會揀邊款 諗到張信用卡批左寄埋黎都未諗好

G7係VA PANEL應該無咁傷眼 有pip同埋firmware support 4k input應該會console friendly d, 但係得2dp + 1hdmi SWITCH同PS轉黎轉去要另外買個hdmi switch

LG就係nano ips+ 21:9 無pip同玩console都應該怪比例/有黑邊 2 hdmi port + 1dp

而家用緊xb271hu.ips長時間睇真係好傷眼，所以想試下VA panel會唔會無咁傷眼
但係又心大心細想嘗鮮試下21:9比例係咪真係爽好多

: g7
: 34gn850-b

睇幾錢

頭先查左陣 睇人地評測panel應該係samsung果隻g5既拉長版

淘寶賣緊3699人仔 香港mark up高左成倍

香港人真係慘到PK
買野樣樣貴過人..

但係鬼佬嗰邊都應該係900USD到啵?

咁應該係支那賣得特別平 已經check多次係同一款黎 1000r 34"

va 冇咁傷眼？？
你聽邊度講？
玩console 買21:9 一定後悔
16:9 玩曲mon 個意思係？

我係星河巴個網見都呢兩款
但係我實在睇唔出有咩吸引力
特別價錢太貴

341色域細,所以sRGB色準先好 gtg好似幾快 但係香港已經賣5千8

343色域都係117sRGB到, gtg未知(我估都係冇咩特別) 香港已經賣9千
不過唔知有冇睇漏賣點

ips傷係邊，認真想知，係感覺上定係真係會